建制護航 內會否決6.27提不信任梁君彥議案

2018年06月23日

建制護航 內會否決6.27提不信任梁君彥議案

梁君彥

【本報訊】立法會主席梁君彥漠視規矩，協助港府逼立法會通過一地兩檢餘波未了。民主派擬在6月27日立法會大會提出不信任梁君彥議案，惟建制派聯手護駕否決要求。民主派表明不會罷休，誓要暑假休會前令梁君彥面對不信任議案，明言就算明知議案難以通過，都要建制派為保梁而再出醜。

立法會內務委員會昨討論於下周三大會上辯論不信任梁君彥議案。此前建制派已發公開聯署信力挺梁君彥。代表民主派提出要求的公民黨楊岳橋斥梁君彥限制議員就一地兩檢法案發言的安排極不恰當、違反《議事規則》，他相信建制派亦「有苦自己知」，因為梁設下時限而令建制派也不能表達支持一地兩檢，反問「根本呢個咁嘅主席真係體現到『中立』，係咪真係令大家信服？」

建制派隨即蜂擁死撐梁君彥。旅遊界姚思榮揚言凡事有因果，認為梁要限辯論時限是「逼出嚟」，「點解出現主席限時嘅安排呢？主要睇到就財務撥款嘅討論、一啲法案嘅討論出現拉布」。民建聯劉國勳更讚梁處理克制、「做得好好」。梁的黨友、經民聯林健鋒則搬出法院裁決，指裁決已表明主席有主持會議、保持會議秩序的權力，要求民主派不要「噏得就噏」。

李國麟擬再提辯論

民主派不甘示弱，專業議政葉建源稱，若說梁君彥設時限是為了剪布，何以「塊布都未能遮到身體」就被剪？強調梁不是作出平衡，而是扼殺議員發言機會。民主黨尹兆堅更怒斥梁是立法會禍端之一，近年的議會氣氛是他有份造成，「（立法會前主席）曾鈺成有俾我哋咁樣挑戰過？」

惟內會終以25票贊成、35票反對否決民主派的提議。民主派會議召集人莫乃光其後指，即使民主派未能闖過內會一關，至暑假休會前仍會繼續爭取辯論不信任梁君彥議案，楊岳橋亦稱明知議案難以通過都要力爭辯論。據了解，民主派將出動中籤機會最高的專業議政李國麟負責提出在暑假前最後一次大會上，辯論不信任梁君彥的無約束力議案。

■記者呂浩然

上一則
上一則
一地兩檢刊憲 再多3宗申覆核 譚惠珠：釋法永遠是存在的權力

下一則
下一則
同志議案遭騎劫 主席死撐